\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tgbonum}
\usepackage[mathscr]{euscript}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}
\title{Tessitura}
\author{Bauce Matteo \\ Luca Lovato}
\date{}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage
\setcounter{page}{1} 

\section{Istogramma}
L'istogramma di una immagine é uno strumento fondamentale per l'elaborazione dell'immagini. Traccia il numero di pixel per ogni valore tonale.
É importante la distrubuzione delle frequenze dei toni di grigio. 

\vspace{0.2cm}
\noindent\textit{Può essere visto come una funzione continua o discreta H}

\vspace{0.2cm}
\noindent Trattazione discreta:

\begin{itemize}
    \item immagine \textit{I$[$M,N$]$} con M,N=\# di pixel per righe
    \item H(r)=\# di pixel di valore r \hspace{0.2cm} $0\leq r \leq L-1$ \hspace{0.1cm} $r,L\in \mathbb{N}$ 
    \item $\sum_{r=0}^{L-1}H(r)=M\cdot N$
\end{itemize}


\noindent L'istogramma può essere visto come una distribuzione di probabilità \newline
$\rho_{h}(r)=\frac{H(r)}{M \cdot N}$ \hspace{0.2cm} $\sum_{r}\rho_{h}(r)=1$

\section{Cross-Correlazione-2D e Normalizzata}

\begin{math}
x_{1} \circledast x_{2}(m,n)= \sum_{u=-\infty}^{\infty}\sum_{v=-\infty}^{\infty}x_{1}(u,v)x_{2}(u-m,v-m)    
\end{math}

\begin{itemize}
    \item il primo segnale $x_{1}$: chiamato template o matrice kernel (dimensione minori dell'immagine)
    \item il secondo segnale $x_{2}$: tipicamente é l'immagine
\end{itemize}

\noindent Nel caso in cui lo sfondo sia diverso da $0$ (bianco) la Cross-Correlazione 2D non é efficacie e quindi si é introdotto la Cross-Correlazione normalizzata 2D

\vspace{0.2cm}
\noindent
\begin{math}
    x_{1} \circledast x_{2}(m,n) = \frac{\sum_{u=-\infty}^{\infty}\sum_{v=-\infty}^{\infty}[x_{1}(u,v)][x_{2}(u-m,v-m)]}{\sqrt{\sum_{u=-\infty}^{\infty}\sum_{v=-\infty}^{\infty}[x_{1}(u,v)]^{2} \sum_{u=-\infty}^{\infty}\sum_{v=-\infty}^{\infty}[x_{2}(u,v)]^{2}}}     
\end{math}

\begin{itemize}
    \item fissato un punto di applicazione $m,n$ sottraggo la media ad ogni punto nell'intorno di applicazione definito dalla matrice kernel
    \item il tutto viene diviso per il prodotto della varianza dei due segnali
\end{itemize}

\section{Comandi matlab}

\begin{itemize}
    \item $[$rows,columns$]$=size(image): \newline
    ritorna il numero di righe e colonne presenti in image rispettivamente in rows e columns
    \item rgb2gray(image): \newline
    converte l'immagine in una scala di grigi
    \item C=normxcorr2(template, A) \newline
    calcola la correlazione incrociata normalizzata del modello di matrici e A. La matrice risultante C contiene i coefficienti di correlazione.
\end{itemize}



\end{document}